跳舞群組染疫樂隊毒延黃大仙Band Stage 逾40人除罩盡歡 7客檢測6中招

「歌舞群組」疫情一發不可收拾，衞生防護中心公佈再多7間「疫廳」需要強制檢測，並特別點名黃大仙竹園飛鳳街30號的Band Stage，11月20日晚上曾有較大型聚會，很多表演者及顧客均確診。《蘋果》接觸到當晚一名顧客，她稱現場約有40多人，約分成10枱，除罩盡歡；獻唱的樂隊有3名成員確診後，她與7名同行友人匆匆接受檢測，結果6人「中招」。她承認當晚大家的防疫意識不足。

該名女顧客表示，11月20日晚一行8人到Band Stage暢飲，進場前要量體溫，場內亦有酒精搓手液。當晚約有10枱，幾近座無虛席，每枱有一定距離；她與友人分兩枱坐，與舞台相距約4米。台上樂隊與台下顧客一樣，全程沒有戴口罩。

她稱，24日晚收到消息，當晚其中一隊樂隊有3名成員染疫，於是去私家醫院接受檢測，今日確診；其中5位友人亦告「中招」。換言之，Band Stage最少牽涉9名患者。

她表示，染疫的3位表演者，當晚沒有與觀眾近距離接觸；自己更沒有與樂隊交流，難以估計為何會「中招」。但她承認，上周五時未感到第四波武肺已經殺到，當晚不論酒吧、顧客的防疫意識均有鬆懈，沒想到釀成大爆發。

有確診樂隊成員曾出席其他跳舞場合

記者今日傍晚到位於黃大仙飛鳳街30號的Band Stage視察，場地沒有開門營業，門外貼上一張11月18日於尖沙嘴舉行的音樂會海報；另有一張7月8日的告示指，該處附近護老院舍曾有人確診肺炎，故暫停一切慈善送贈食物活動。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君在今日疫情記者會指，Band Stage於11月20日晚上比較多人，當晚一些表演者曾出席其他跳舞場合，再去過Band Stage後確診。
據了解，Band Stage是一間主要做熟客或私人聚會的酒吧，也大力支持本地音樂，曾邀請不少本土樂隊或歌手獻唱。

姐係仲有排爆

呢個廢老區準備大型傳播鏈爆發未

連登仔：黃大仙好黃 廿個區議員全黃

性接觸傳染

唔⋯⋯
咁有幾多死咗？幾多個肺花咗？幾多跳唔起1cm？
定係⋯⋯ 其實中咗自己都唔知，唔去check都唔知有病毒，即係冇病冇痛（咁好似連「病咗」都講唔上喎），又係唔係咳幾聲抖下又冇事？
講到咁嚴重，仲以為一有病毒就變喪屍添

邊隊 ?